開緊小型補習社，你問我答

好唔好做？

係邊頭？

月賺幾多 ?

開左幾耐?
收支如何?

一般

3萬幾

2年
月賺3萬幾

請唔請兼職
想搵多份

同問

教專科 一腳踢

咩年級？

一腳踢真係做到仆街

教咩野年級同咩野科
小組定一班

係

中4-6

小組

教Econ

邊區，請唔請人？

本身打工仔?當初點解諗住開?

新界西，無錢請

一碩士畢業用自己積蓄黎創業
唔想打工
同埋唔想做日校老師
對教學自問有心得

有無叫你條女教英文

無

請唔請全職教理科

補習社得一間房
無錢擴充

Pish one Pish

行家 同你一樣形式 但衰做埋小學生 黎緊唔再收小學生

唔識應付小學生

租工廈定商廈？
第一批學生點搵翻嚟？ 搵到先帶去鋪？

留名

商啦 工犯法嫁
派傳單

邊區
點解唔發大搞？

一黎無資金
二來 導師得我一個

我以前租工廈
一班唔過6個人冇問題
派傳單真係有用？
好想開翻但有正職在身
利申教chem

請唔請人

同樣補習社路過
想有人幫我教，自己退落嚟做paper work同admin

成本幾錢
有幾多個學生

好唔好搵??

同樓主差唔多

一班唔過7個
但工廈唔係唔比商業用途咩？
有一兩個人
之後fd搭fd咁

無位請

都係自己一個
一個月要用幾多時間同係咪好困身

請唔請打雜

就係做高中最好 小學要管秩序 黎緊我都就係收中學生

想不過太忙

點睇patrick sir

困身係一定嘅，開頭真係起身做嘢停低就瞓
而家努力建立擴充緊自己data base，要做到一鍵出卷

如果大家有學校試卷可以交換

請我啦請我啦，我做過小型補習社咖都

覺得做專科唔困身 早D同學生夾定時間
困身係做小學雞功課班果D 替果班人辛苦

我淨係想有個跟到我思路嘅人嚟幫手
奈何我見親嘅一係唔識講嘢一係轉數太慢

睇你計咩成本啦，會計成本咪萬幾
睇機會成本既話就幾高
自己本身都應該搵到份二萬幾三萬既工
有教師牌

學生就130個到

130個但月賺三萬幾
你開善堂免費補習呀？

我教Econ
話說會考都補過佢 好似係到讀急口令咁

學校試卷其實無咩用
唔係話d老師廢
係佢地搵固定人工 無咩必要出到份卷咁好

有幾會 等我搞好自己先

有啲數學卷出得幾好，我通常攞返嚟再細執佢啲謬誤同用詞或問法

我自己本身信唔過其他人
有料佢點解唔自己開要幫你，你又唔係大型補習社
無料就廢事做壞自己生意

呢個世界有啲人鍾意齋教書唔諗其他嘢：admin, promote, paper work, data base
我就係要呢類人才

Bookmark你先

上面話成本萬幾，係營運成本？鋪位幾大？鋪租佔成本幾多？
一開始鋪頭裝修加埋設備幾錢，幾耐回本？
3級加埋130個學生，一星期開到幾多班？
間鋪淨左啲時間空置？例如日頭番學時間，夜晚...

我在行啵

有時請下學生食飯
考得好減下學費
扣扣下差唔多啦

1個教130個 有d誇

間鋪有幾大？鋪租幾多？

5百尺到，1萬2到
7千蚊營運成本到啦
一日開2班
空左咪由佢
其實我master grad 個陣有唔錯既offer
如果淨係諗錢依家份工絕對唔係好選擇

平時用咩出notes？
Microsoft word定其他software？

唔係130個同時上嫁

巴打有無做過天水圍某中學既實習老師

租觀塘工廈呀
地契係唔比
但依家好多業主靚裝完再分租
規管唔到
BTW 幾錢月租幾多呎

我知 分開都係 點記得哂堆人既進度d野

電腦百痴唔識用其他
用word

原來已經答咗
果時我250呎實用 5000幾蚊租
地鐵站行5分鐘
第三年加租到8000

分開每班既notes 咪得

點可以做你學生

250，8000
只可以講你有更好選擇

咁似我做兼職嗰間嘅

暫時full晒了
自己想比多d時間每個學生

我無員工

諗起我中小學間補習社
兩公婆經營
專收全級考尾幾既學生黎教
讀中學幫過佢地手教
啲小四五0專注力
仲走埋黎喺我耳邊細細聲屌我老母
真心配服佢地
仲要有個比佢地教到入左港大

樓主應該良心企業嚟，鋪租加營運兩萬一個月，先賺得三萬幾一個月，即係每個月收五萬幾，除開每個先$400，高中一個月上video class都唔只$400

畀個小小建議你，你一日先用得個office幾個鐘，考慮下租出面啲co-working space，好多區，尤其工廠區都有，果啲工廈活化好多時都整新式office比人租，完全合法，設備齊全，租間會議室完全啱哂小班教學，慳番啲租對自己好啲又好，免費畀貧困學生補習又好，唔好蝕畀啲收租佬

間鋪係邊

幾好心

都幾好但我平時早上返去打下機

同埋無固定地方d 搬notes 都幾係野

應該有locker 吧

反而係工厦區搞補習社點收生

唔使好工廠區嘅，工廠區多啲姐，有啲係地鐵站附近，而且高中咁大個人，樓主又唔似屋邨補習社，唔使開正係住宅區樓下掛

不過我都係建議下姐，都裝修左營運得好地地，負擔得起又無話一定要轉嘅，有自己地方實好啲

好欣賞樓主，好錫自己啲學生，又用到自己專長做自己鍾意嘅野，朝早自由自在有自己鋪頭，唔算好搵錢但養得起自己有餘

都岩 可能遲下租播video
收平一半

人生苦短
做下自己鍾意既野
又有錢收 可樂面不為

你宜個殺手有無食過你自己啲學生妹
定只食國際學校啲鬼妹仔

我女朋友我大學識

播video就唔使租啦，比個account佢login睇，有咩想問可以嚟問你 好過特登搭車去睇video而你又唔係度

我都好想可以咁 為生活奔波勞碌中

搵到興趣你都可以

都岩 搞好出年d收生先

無問題了？

有咩長期計劃

搭單：出年收生有咩要預備？

好彩比我搵到個，不過都係果句，你訓左身，一腳踢要抽身好難。

利申：就一年，剛剛收支平衡到。

有冇巴打想搞個group 交流？雖然同行如敵國

開鋪個陣儲左幾多錢？

我讀緊u 第時都想咁做 唔想打死一世工

利申讀中文

交流
未開想搞可唔可以join

未畢業都想開
唔想打一世工
但冇錢都係打工

做鐵人啦，由朝踩到晚。返完正職返去執手尾，搵個信得過既人同你開荒。

好奇請教
點應對加租問題？
硬食？

有無LaTeX JJ交流下？

申：六年經驗

請唔請人？
利申：math ugrad

你要foresee到生意增長, 我之前同個業主DEAL, 一簽就三年約, 比約鎖住佢冇得加, 如果你做左3年都發唔到圍/頂唔到租金你都退場啦.

而家傾緊另一個舖位. 一係買左佢, 一係簽佢5年約

我果間物色緊數學人.專補

但以我所知，有學生增長就代表要拎教育牌
一拎左牌，咪鎖埋自己

爸打好有錢，有財力買鋪位

拎到牌咪正兼職反轉囉. 冇話唔得架.
至於財力問題. 4m 你估完價值3.5m咪壓到佢2.5m又怎至2m 咪得囉, 佢唔賣咪由佢自己放係度擺.
最緊要知道自己條PATH點行, 唔好咁大貪想一步登天.

點解咁有信心唔做呢份會搵得返20-30k？

準備好宣傳單張
講人派下咁

暫時未有
專心教好而加先

加得少由佢
加得多就要搬了
反正設備好易搬

唔請了，無位

本身識人 畢業個時已經有人開21k

點樣出NOTES?
用WORD定係咩

返過幾個月小型補習社
講真，有學歷教到高中的人好難留到咁耐，你都出唔起咁多錢
倒頭來要靠哂pt大學生 又成日射波 好唔穩定

做開補習 主力通識
想聯絡樓主睇吓有冇合作機會